警世 儲蓄保害到你仆街

每個月收入扣番支出 係負6,000元
估計下年5月起會存款到底
即係6月就冇錢/要借錢
點搞

月入3萬
但每月洗費：
10,000學費
6,000家用
15,000還借貸
5,000生活費

另外2月頭要交保險約35,000

大家睇下呢位巴打買左儲蓄保幾咁on9

儲蓄保險本來就係搵笨
保險佬賺到fat fat

幾年前買過，供完一年覺得唔對路即刻cut 左佢，輸少少當買個教訓

諗起之前係youtube睇過講解儲蓄保係最撚搵笨既產品
條片成枱保險經紀（遮曬樣）都話比著自己一定唔會買

幾十年後拎番幾十萬 都唔知係好定壞

你唔買保險都負收入

嗰啲agent一講就講
10幾廿年佢哋自己都冇咁長命啦

依家五年後睇唔到發生咩事仲講10幾廿年

你唔交保費都負撚左啦

On9仔之一，我個份重要供25年

HOLD住筆錢幾廿年

不如拎去買股/賭左佢好過

贏輸起碼都叫用過先

一樣

Link?

我都係on9仔好彩每個月都係比幾百

台灣既

月供qqq/voo
唔好再咁on9買儲蓄保

屌 份pt俾人係咁cut更但每個月仲要供成七百蚊 自己都唔夠洗

供完嗰一年攞得你供既錢既一半咋喎

正 即刻share俾兩老睇

唔會話仆街嘅 咪當交手續費比人幫你儲錢囉 仲要隔n耐先攞得番出嚟囉

買儲蓄保，不如直接供或買1299，回報多好多，快好多

推

儲蓄保係迫你玩特長線
但長線到十鳩幾年
冇閒錢真係唔會諗

月股股票一樣on9
一定要直接自己買

唔係長唔長線既問題
而係有更多風險低而獲利更高既選擇

有咩買

年少無知

供咗十年
仲完等多3年先攞得返

係hsbc買左十年
供左兩年幾
每月7百幾
仲供唔供好？

儲蓄保唔係咁玩架
冇槓杆係垃圾，有槓杆先係寶

咩係槓杆 ？

陣間百萬圓桌武士入嚟咬人

搵三幻交三幻五保費。 死不足惜

岩岩出黎做野都同FD買左兩份
一個月供三千幾 本身預左冇返二三十年都唔會拎返出黎

大陸仔發現 block
Btw 好似個個都已經block 左
Sorry 遲左

根本就唔關保費事，係柒左又冇錢供款順便攞埋出黎屌姐，自己本身收支唔平衡只可以怨自己

買個d儲蓄保保證有3%回報
假設你有能力將你儲蓄筆錢借大8倍
低息環境借錢利率2%以下
借返來筆錢有1%以上利率差無中生有
每個月要還息
加多個債券派息去cover
想知點玩去問下投資顧問
P.S. 入場費1M

想知

遦登仔MODE:
買契媽然後扑暈自己
或者今晚ALL IN ACB

10000學費15000loan仲唔cut家用有料

睇下d aa狗最落力sell咩就知有冇伏

日日食朱古力

儲蓄保係俾懶得投資人既放閒錢入去
每個手頭緊既人就咪買

本身出黎做野乜都唔識，買左3份保險基金，3份月供2千幾，年頭恨心一野cut晒佢，拎唔返個本，蝕左幾萬

跟住拎返啲錢出黎買美股，依家賺返晒有凸
依家望返真係無做錯決定，如果要等基金拎返個本，仲要等多5年，仲要唔保證全數

但係專sell d 岩岩出黎做野既傻仔

月入5皮以上
用年金保嚟扣稅係幾好

3皮就算吧啦

掉轉諗，逼d大洗既人做下儲蓄都唔是壞事黎

所謂派息其實係派返本金比你
要唔知幾多廿年先有added-value
不過已經輸左通漲幾多倍

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先

供到2047？

13年返pt供左份10年垃圾
每月$767
細數無理到由佢，計完條數供多3年攞返10萬咁上下
儲蓄保真係垃圾黎